［認真討論] 係咪越來越多香港人有情緒病？

自從舊年返送中
好多唔公平、慘不忍睹、令人憤怒嘅事發生咗
社會上有兩種不同嘅聲音 互相指責對方
就算同一陣線 都互相鬥黃

到今年有武漢肺炎 有人恐懼病毒
有人因此失業
仲有份工嘅都唔代表係好 WFH變咗廿四小時on call
做得唔開心又唔敢轉工
加上唔係個個屋企都有自己私人空間
日復日屈喺一個豆腐潤屋企

雖然外國都有受疫情影響
但至少佢哋活動範圍比較大 加上冇政治迫壓
真心想知以上情況下 會唔會越來越多香港人有情緒病？
只係大家係冇為意 未浮現出嚟
定係只係個別性格問題？

我冇事日日過得好開心
都有唔開心 懷疑自己情緒都有啲問題

過得好開心嘅不如都分享吓你點樣保持正面心態？

如果係有錢人 唔使返工唔憂柴米同住大屋嗰啲可以唔使講

過得唔開心嘅 不如分享吓你嘅煩惱係咩？

連登無人住細屋架喎

我想轉工 我想加人工
我想搬去第二度住

同我煩惱一樣都係為錢 為住屋

或者有做呢類型學術研究嘅都可以分享吓喎
我覺得城市人開唔開心 或者情緒病問題
都同當地政治、生活同文化環境有直接影響

認真，去唔到旅行勁抑鬱，留喺香港抖唔到氣

香港所有野都係垃圾，淨係想走。

其實我覺得情緒病既界限比以前高左
換轉係早多四五十年前
以依家好多香港人既情緒狀況可能已經被診斷為情緒病

利申: 我好耐之前已經覺得自己有情緒病...似係靠理性壓左落黎

不能認同更多，好辛苦留係度

多謝手足爭取bno平權

加入選項 ☑️冇得去旅行而感到抑鬱

當有得去返旅行就無事㗎喇

好多人放工OR失業...連係間屋打飛機空間都冇

明白嘅 咁你係已經有打算移民定係因為某啲原因走唔到？

屋企冇私人空間
唔知自己想點（工作發展之類）
社會環境

我想開心少少咋

做個問卷測下你有冇情緒病：

假如你兩個星期內差不多大部分時間出現下列五項或以上的症狀 (必須包括1或2) ，嚴重影響日常生活、學業或社交活動，你可能患上抑鬱症，請你立即尋求專業協助

1. 情緒低落、煩躁、經常發脾氣
2. 納悶、失去對事物、活動的興趣，如運動、打遊戲機或以往喜愛的活動
3. 食慾不振、暴食或體重驟降/驟升
4. 很難入睡、拒絕起床返學、早醒或渴睡
5. 行動遲滯或說話/行為比平時激動
6. 感到疲累、精力不充或無精打采
7. 專注力下降、失去學習動機
8. 容易過分內疚、自責或覺得無人喜歡自己
9. 反覆有死亡、自殺念頭，寫遺書或把自己最愛的物件送給別人

加入選項
☑️住屋問題 (私人空間)
☑️工作發展 (晉升、轉工)
☑️社會環境 (政治、福利)
☑️冇得去旅行

過得開心嗰啲分享吓吖
將你哋嘅正能量share出去啦

即係都係住屋問題同埋工作問題

抵死戴口罩呀拿

關乜嘢事
絲打你好大壓力？

做運動

又係你隻五毛狗

點會唔關事

製造恐懼氣氛

你係指做運動可以令你開心減壓？
定係限聚令令你做唔到運動而唔開心？

減壓

去到外國有住屋無工作
留低香港有工作無住屋

你要取捨要邊樣

我以前生活係香港廿幾年都有D個問題, 移左民之後, 我反且係笑多左好多, 同做野慢慢來, 唔知有冇關係

ching多數做咩運動多？
做完運動 可以大概抵消咗你幾多成嘅壓力？e.g. 本身5分唔開心 做完運動得返1分

即係同生活環境選項有關
喺外國生活步伐慢啲 個人都輕鬆啲

冇工作邊度有有錢呢
所以我都支持有錢就移民
冇錢只可以留喺香港繼續做多幾年
到儲到有啲錢再走

但我個人本身無乜煩惱同壓力表
我覺得係日日運動影響

咁都幾好 keep住呢個vibe

D邊簡直係慢tim啦 我開頭都唔慣, 住住下就好似好多野都慢落來咁, 行路都真慢慢行 同埋渣車真係會慢慢渣 同埋 可能係地方大左, 個感覺好似冇咁壓迫, 我以前係香港有試過 零晨2點幾 同我個時個女朋友(宜家係老婆) 講: 我想自殺

ching移咗民幾耐？

你適合外國多啲

都唔係呢2年的事
好多後生表面睇唔出有問題
但其實食緊抗抑郁抗焦慮藥
可能真係生活/讀書壓力太大

日日睇新聞都夠激死你

覺得自己好孤獨

身心俱疲
有種說不出的沉重
心靈上好攰好攰

差唔多3年, 我以前都想走好耐, 我係香港生活左好多年, 我一直都唔鐘意香港, 有機會走唔通唔走, 係到哂時間

其實真係好可悲
唔想label情緒病因為我覺得係可以醫可以改善
但當社會主流意見變到 ”有情緒病係好普遍 大把人有 唔係咩一回事”嘅時候
我覺得咁樣好有問題...

其實反送中前已經係咁 只不過反送中係導火線
依家最主要影響到既都係個垃圾屋企 成日單單打打 日日叫你去死
成日借D易講: 打差佬一定唔岩架啦 之類
話你俾人洗腦 你地唔明
但佢就日日睇CCTVB 成晚都loop住個堆假新聞
日日都好驚D差佬 係街見到就更加

又打緊份垃圾工 唔會上流到
朋友衰D講句真係冇咁制 得幾個港豬FD 繼續扮唔知
成個社會粉飾太平

好想直接搬去英國 應該都會搬 但唔知點行落去

點會呢 我出得呢個post都有呢啲困擾啦
你分享吓你有咩煩惱？

你都要睇你係社會上係咩階層。
如果你無產階級，香港&外國都係會無工作，咁我建議去外國博下有無機會創業；
如果你已經係資產階級，咁咪留低香港搵埋最尾既錢

你分析下係有咩原因？
工作？感情？家庭問題？

咁你應該都好慶幸走咗啦 有心有能力移嘅越早走真係越好

做運動真係可以減到壓 畢業前勁多assignment 仲有fyp 搞到成個人壓力大到唔想同任何人講野 連教都訓唔到 一去gym認真操一操 啲無形嘅壓力唔見
雖然都係要面對困難 但總要搵個紓壓嘅方法
而家封撚咗尖冇得操就好撚唔開心又要跌watt

選項+1
☑️家庭問題 (政見)

有冇打算搬出去住呀？